% Parte introdutória dos anais do SEMINCO
% Dalton 05/10/2015

\documentclass{article}

%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{tabularx}
\RequirePackage[a4paper,top=3.5cm,left=3cm,right=3cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\renewcommand{\normalfont}{\sffamily}
\parindent 0.7cm

% Início do documento
\begin{document}

\sloppy
\normalfont

% Folha de rosto
\vspace{\stretch{1}}
\mbox{}\vspace{3cm}

\begin{center}

  \Huge{\textbf{Anais do XXIII  SEMINCO}}

  \LARGE{Seminário de Computação}

  12 e 13 de novembro de 2014

  FURB - Campus I - Blumenau/SC

\end{center}


\vspace{\stretch{2}}

\section*{Promoção}

Universidade Regional de Blumenau - FURB\\
Centro de Ciências Exatas e Naturais - CCEN\\
Departamento de Sistemas e Computação - DSC\\
Centro Acadêmico Livre de Computação - CALCOMP

\section*{Comissão Organizadora}

Prof. Everaldo Artur Grahl (Coordenador)\\
Prof. Aurélio Faustino Hoppe \\
Prof. Dalton Solano dos Reis\\
Anderson Fagundes\\
Graziele Izidoro\\
Márcio Michelluzzi \\

% Ficha catalográfica
\newpage

\vspace{\stretch{1}}

\begin{center}
  Ficha Catalográfica Elaborada pela Biblioteca da FURB
\end{center}

\noindent\rule{\textwidth}{.1pt}
\vspace{1pt}

Seminário de Computação (23.: 2014 : Blumenau, SC)

\begin{list}{}
  {\setlength{\leftmargin}{.7cm}
   \setlength{\itemindent}{-0.7cm} }
\item Anais do XXIII SEMINCO / promoção Universidade Regional de Blumenau, Departamento de Sistemas e Computação; Everaldo Artur Grahl, Dalton Solano dos Reis (coordenadores). 
  - Blumenau, O Departamento, 2014. 45p.
  : il.
\end{list}


1. Computação - Congressos. I. Grahl, Everaldo Artur; Reis, Dalton Solano dos. II. Universidade
\mbox{Regional} de Blumenau. Departamento de Sistemas e
Computação. III. Título.

\begin{flushright}
  CDD 004 
  \rule{\textwidth}{.1pt}
\end{flushright}


\vspace{\stretch{2}}

\begin{center}

\section*{Universidade Regional de Blumenau}

\textbf{Reitor} \\ 
Prof. Dr. João Natel Pollonio Machado

\textbf{Vice-Reitor} \\ 
Profª. Griseldes Fredel Boos

\textbf{Diretor do Centro de Ciências Exatas e Naturais} \\ 
Prof. Everaldo Artur Grahl

\textbf{Chefe do Departamento de Sistemas e Computação} \\ 
Prof. Marcel Hugo\

\textbf{Coordenador do Colegiado do Curso de Ciências da Computação} \\ 
Prof. Aurélio Faustino Hoppe

\textbf{Coordenador do Colegiado do Curso de Sistemas de Informação} \\ 
Prof. Roberto Heinzle

\end{center}


% Apresentação
\newpage

%\vspace{\stretch{1}}

\section*{Apresentação}

\begin{quote}

A Universidade Regional de Blumenau - FURB, através do Departamento de Sistemas e Computação, realiza o XXIII SEMINCO - Seminário de Computação nos dias 12 e 13 de novembro de 2014. Este evento foi criado em 1992 através de um grupo de professores e alunos da FURB interessados em divulgar a produção científica e pesquisas de computação.

Este ano tivemos a submissão de 12 artigos, sendo que destes foram aprovados 04 artigos. Estes artigos contemplam as áreas de Computação Gráfica, Inteligência Artificial, Informática na Educação e Sistemas de informação.

Agradecemos a todos os envolvidos na organização do evento, bem como a Comissão de Avaliação que avaliou os artigos submetidos à chamada de trabalhos.  

\begin{flushright}
  \textit{Comissão Organizadora}
\end{flushright}

\end{quote}


%\vspace{\stretch{2}}

\section*{Agradecimentos}

\begin{quote}
Sociedade Brasileira de Computação - SBC\\
CCEN - FURB\\
HBSIS\\
Projeto ACREDITO – FURB\\
%Centro de Comunicação e Marketing \\
%Contribuintes do Projeto Acredito \\
%Centro de Ciências Exatas e Naturais - CCEN\\
%Divisão de Administração de Materiais (Compras) \\
%Conselho Nacional de Pesquisa - CNPQ\\
%Fundação Fritz Müller\\
%Pró-Reitoria de Administração \\
%Comissão de Avaliação Interinstitucional\\
%Fundação de Apoio à Pesquisa Científica e Tecnológica do Estado de Santa Catarina - FAPESC \\
%Empresas Patrocinadoras\\
%Fundação de Ciência e Tecnologia de Santa Catarina - FUNCITEC\\
%Instituto Gene\\
%Núcleo de Informática - FURB\\
\end{quote}


% Comissões
\newpage

\section*{Comissão de Avaliação Interinstitucional}
Adilson Vahldick (UDESC)\\
Adriana G. Alves (UNIVALI)\\
Alexandre Cidral (UNIVILLE)\\
Ana Márcia Duarte (UNOESC)\\
André Rosa (UFRGS)\\
Angelo Frozza (IFC )\\
Anita Fernandes (UNIVALI)\\
Aurélio Hoppe (FURB)\\
Dalton Solano dos Reis (FURB)\\
Denio Duarte (UFFS)\\
Everaldo Artur Grahl (FURB)\\
Fabiane Barreto Vavassori Benitti (UNIVALI)\\
Fernando dos Santos (UDESC)\\
Francisco Péricas (FURB)\\
Frank Siqueira (UFSC)\\
Frederico Artur Limberger (UFRGS)\\
Jomi Hübner (UFSC)\\
José Leomar Todesco (UFSC)\\
Joyce Martins (FURB)\\
Leandro Fernandes (UFF)\\
Marcel Hugo (FURB)\\
Marcello Thiry (UNIVALI)\\
Marcos Eduardo Casa (UCS)\\
Maurício Capobianco Lopes (FURB)\\
Mauro Mattos (FURB)\\
Miguel Wisintainer (FURB)\\
Patricia Vilain (UFSC)\\
Paulo Rodacki Gomes (IFC)\\
Paulo Fernando da Silva (FURB)\\ 

\newpage 


\begin{center}
  \Huge{\textbf{Artigos Selecionados}}
\end{center}

\newcommand{\area}[1]{\section*{#1}}

\newcommand{\artigo}[4]{
  \samepage{
  \noindent 
  \begin{tabularx}{\textwidth}{>{\raggedright}X r}
    \textbf{#2} & #4
  \end{tabularx} \nopagebreak[4] %dotfill \nopagebreak[4]
  \begin{list}{} 
    {\setlength{\leftmargin}{.7cm} 
     \setlength{\rightmargin}{1cm} 
     \setlength{\topsep}{0cm}}
  \item 
    \begin{flushleft}
      \emph{#3}
    \end{flushleft}
  \end{list}}

  ~

}

\input{sumario}

% \newpage

% \begin{center}
%   \Huge{\textbf{Mostra de Software}}\\[1cm]
% \end{center}

% \input{export/sumario-mostra}


\end{document}